.. Grave! Important! Важно!

.. Proletoj el ĉiuj landoj, unuiĝu!
   Workers of the world, unite!
   Пролетарии всех стран, соединяйтесь!

.. https://universo.pro/

Ресурсы в Universo
==================

.. note:: Этот материал находится в состоянии наполнения информацией.

Раздел ресурсов в Административной панели Django выглядит вот так:

.. image:: _static/image_2.png 

Категории ресурсов
------------------

:guilabel:`Kategorioj de resursoj de Universo` - это категории ресурсов.

.. image:: _static/image_16.png 

При создании новой категории ресурсов, заполняется следующий перечень полей:

.. image:: _static/image_17.png 

Классы ресурсов
---------------

:guilabel:`Klasoj de resursoj de Universo` - это классы ресурсов.

Связи категорий ресурсов
------------------------

:guilabel:`Ligiloj de kategorioj de resursoj de Universo` - это связи категорий ресурсов.

.. image:: _static/image_18.png 

При создании новой связи между категориями ресурсов, заполняется следующий перечень полей:

.. image:: _static/image_19.png 

Связи ресурсов
--------------

:guilabel:`Ligiloj de resursoj de Universo` - это связи ресурсов.

.. image:: _static/image_20.png 

При создании новой связи между ресурсами с типом "Связь с персоналией", заполняется следующий перечень полей:

.. image:: _static/image_21.png 

При создании новой связи между ресурсами с типом "Связь с родителем", заполняется следующий перечень полей:

.. image:: _static/image_22.png 

Модификации ресурсов
--------------------

:guilabel:`Modifoj de resursoj de Universo` - это модификации ресурсов.

У каждого ресурса есть модификации, как минимум одна, по умолчанию. Модификации - это варианты одного ресурса, с некоторыми отличиями, которые не настолько существенны, чтобы делать другой ресурс. Например, когда в космическом корабле используются узлы произведенные на разных предприятиях, состоящие из отличающейся компонентной базы, но с полностью одинаковым функционалом, часто с теми же габаритами, то есть как правило взаимозаменяемые - это разные модификации одного и того же ресурса.

Различные характеристики ресурсов определяются не непосредственно в самих ресурсах, а в модификациях ресурсов. Например, такие важные показатели как структурная целостность ресурса и его повреждающая мощность (сила).

.. image:: _static/image_7.png 

Основные поля: владелец (в котором выбирается ресурс-владелец) имя и описание, а так же другие поля необходимые для конкретной модификации конкретного ресурса.

.. image:: _static/image_8.png 

Цены ресурсов
-------------

:guilabel:`Prezoj de resursoj de Universo` - это цены ресурсов.

Ресурсы
--------

:guilabel:`Resursoj de Universo` - это справочник ресурсов выглядит вот так:

.. image:: _static/image_3.png 

При создании нового ресурса, заполняется следующий перечень полей:

.. image:: _static/image_4.png 

Когда создаешь номенклатурную позицию (корабль, станция, и т.д.), надо сначала создать главный родительский ресурс, а потом вложенные дочерние ресурсы и восстановить необходимые типы связи.

Эти связи создаются при помощи функционала с названием "Ligiloj de resursoj de Universo".  Доступ к нему можно получить или напрямую из карточки ресурса или отдельно через раздел административной панели.

В начале у всех вложенных ресурсов с главным нужно установить связь с типом "Связь с персоналией".

.. image:: _static/image_5.png 

После этого, вложенные ресурсы между собой нужно связать так же при помощи функционала " Ligiloj de resursoj de Universo", только в данном случаи используя связь с типом "Связь с родителем", при этом обязательно указать номера коннекторов с обеих сторон.

Виды цен ресурсов
-----------------

:guilabel:`Specoj de prezoj de resursoj de Universo` - это виды цен ресурсов.

Состояния модификаций ресурсов
------------------------------

:guilabel:`Statoj de modifoj de resursoj de Universo` - это состояния модификаций ресурсов. 

У каждой модификации ресурса есть состояния, как минимум одно, по умолчанию. При помощи состояний модификаций ресурсов определяется внешний вид и уровень функциональности ресурса в зависимости от его текущего уровня структурной целостности. Количество состояний ресурса не ограничено, чем их больше тем более реалистичней будет поведение ресурса при изменении его уровня структурной целостности. Только чем больше состояний, тем сложнее реализовывать этот функционал в клиентском приложении, тем больше требуется вариантов моделей ресурсов.
 
Желательно использовать не менее четырех состояний модификаций ресурсов: 

* Базовое состояние.
* Легкое разрушение. 
* Сильное разрушение. 
* Полное разрушение.

Выше уже было написано, что у каждой модификации ресурса есть состояния, как минимум одно, по умолчанию. Но всего лишь одно состояние может быть только у "бессмертных" ресурсов, либо у тех ресурсов при уничтожении которые полностью исчезают, после них ничего не остается, никаких обломков, следов разрушения. Иначе, если на месте разрушения что-то должно быть видно, необходимо использовать два состояния. Кроме базового так же еще и состояние полного разрушения. По крайней мере можно использовать универсальную модель полного разрушения, которая может подойти для любого ресурса.

.. image:: _static/image_10.png 

Основные поля: владелец (в котором выбирается модификация ресурса-владелец) имя и описание, а так же другие поля необходимые для конкретного состояния конкретной модификации ресурса:  

:guilabel:`Antaŭa stato` - предыдущее по повышению уровня целостности состояние модификации ресурса.

:guilabel:`Sekva stato` - следующее по понижению уровня целостности состояние модификации ресурса.

.. image:: _static/image_11.png 

Статусы цен ресурсов
--------------------

:guilabel:`Statusoj de prezoj de resursoj de Universo` - это статусы цен ресурсов.

Склады ресурсов
---------------
:guilabel:`Stokejoj de resursoj de Universo` - это логические склады ресурсов.

У ресурсов можно создать склады (логические склады) для того чтобы одни ресурсы использовать другие ресурсы в качестве мест хранения, то есть один ресурс помещать в другой ресурс не просто как его запчасть, а именно как ресурс хранящийся внутри.  Эти склады создаются при помощи функционала с названием: "Stokejoj de resursoj de Universo".  Доступ к нему можно получить или напрямую из карточки ресурса (сейчас этот функционал работает не стабильно) или отдельно через раздел административной панели.

.. image:: _static/image_6.png

При создании склада выбирается его владелец - какой-то ресурс. Так же имеет значение тип склада.

 Основные типы: 

- Обитаемое пространство, используется для таких ресурсов как кабина корабля, жилая планетарная станция и т.д.
- Трюм, используется например для грузовых модулей корабля или технических отсеков различных жилых модулей и т.д.
- Парковочное место, используется для зонирования мест в космических станциях, внутри больших кораблей и т.д.
- Природное пространство, используется, например, для астероидов, лун и других природных объектов, для хранения находящихся а них ресурсов.


Типы связей категорий ресурсов
-------------------------------

:guilabel:`Tipoj de ligiloj de kategorioj de resursoj de Universo` - это типы связей категорий ресурсов.

.. image:: _static/image_23.png

При создании новых типов связей категорий ресурсов, заполняется следующий перечень полей:

.. image:: _static/image_24.png

Типы связей ресурсов
--------------------

:guilabel:`Tipoj de ligiloj de resursoj de Universo` - это типы связей ресурсов.

.. image:: _static/image_25.png

При создании новых типов связей ресурсов, заполняется следующий перечень полей:

.. image:: _static/image_26.png

Типы цен ресурсов
-----------------

:guilabel:`Tipoj de prezoj de resursoj de Universo` - это типы цен ресурсов.

Типы ресурсов
-------------

:guilabel:`Tipoj de resursoj de Universo` - это типы ресурсов.

.. image:: _static/image_27.png

При создании новых типов ресурсов, заполняется следующий перечень полей:

.. image:: _static/image_28.png

Типы складов ресурсов
---------------------

:guilabel:`Tipoj de stokejoj de resursoj de Universo` - это типы складов ресурсов.

.. image:: _static/image_29.png

При создании новых типов складов ресурсов, заполняется следующий перечень полей:

.. image:: _static/image_30.png
























